反送中抗爭仍未完結！

反送中抗爭的數點思考及後續策略

我承認我是一個唔願犧牲的港豬，琴晚遊完行返左屋企，冇留低同各位義士繼續抗爭。直至深夜一直瞓唔著睇連登網媒，眼見義士繼續勇武抗爭，結果最終被驅散同被捕，我覺得好痛心。一邊憤怒無恥的港共政權，一邊自責自己冇勇氣更進一步參與抗爭運動。然而，不論群眾心態、策略上我都覺得仍存一絲希望，所以想同大家討論。

1. 槍口對外，不要內訌
傘後近五年，我相信今次反送中運動最大的價值係體現到各有各做，明確分工，呢點亦有其他巴打分享過我就唔多詳述。

沒有多數群眾的上街支持，我地唔能夠搶佔主流媒體的論述支持，亦容易被警方驅散；但沒有義士的勇武抗爭，和理非的遊行人數即使再多，亦只會被無恥的警方虛報數字，以及毫無認受性的港共政權視若無睹。

但唔同的人願意承受唔同程度的犧牲同風險，這是定律。我地要做的目標一致，槍口對準港共政權，一同思考如何最大化抗爭的威力，呢一點先係我地需要共同思考的課題。

2. 69成本雖大，但仍有價值
結果而論，我地損失既係部份義士的血汗，將來面對的法律後果，以及對後續抗爭的寒蟬效應。另一方面係消耗部份累積的民氣，民眾亦都覺得更無力。

但我地賺到的係，明白到社會係有幾咁多人支持我地依場運動，百萬人已就事件表態，我地亦都了解到政權的無恥，明白抗爭升級同合作的需要，而且更重要的係，惡法尚未通過，義士尚未被起訴，國際社會仍然高度關注，即係我地仲有希望！

3. 抗爭方式
首先要討論的係目標，沒有清晰的目標，係我地今次運動的最大問題。亦即係話，我地希望見到咩野畫面，先至會有最大的可能性迫使政府退讓？

我惟一能夠想像的，就是佔領政總／立法會，停止政府的運作。任何一場戰爭，出師有名係最重要的。佔中之所以失敗，係因為影響既唔係政府，而係商戶居民，政府亦都唔介意慢慢同你拖足三個月。但暴力的衝擊，卻會令參與人數激降，部份垃圾媒體亦都會渲染成一場暴動告終。

亦即係話，如果我地用最少武力的情況下佔領立法會，就會為運動帶黎最大的可能性同光環，情況就類似反國教事件咁。因為一千個人，警方或者可以驅散，十萬個人其實就冇咩可能。

簡言之，出師有名的公民抗命、正確的佔領目標、義士的開路保護、再加上善用網上媒體號召群眾（例如香港眾志可以係合適的時間拍片呼籲）等，都係必不可少，並最終達至以上的目標。

以上所講只係拋磚引玉，實際行動仍賴各位盡自己最大努力想像同實踐，去維護我地所認識的香港，我們的家。

香港人 加油